不如大方承認香港真係無曬希望

【與其尋找希望 不如擁抱絕望】

經過大半年的戰火，如今在瘟疫蔓延的世界，面對極權的步步進逼，當我們別無去處的時候，不禁再次思慮：究竟香港還有希望嗎？還有出路嗎？在極權密不透風的鐵幕前，我們能用雞蛋敲出一個破口嗎？雞蛋不斷撞向高牆，完全粉碎，蛋漿四濺，這些漿液是黏稠的血紅。甚至我們自己也憾進高牆，落得破碎的自己，仰望冰冷的牆，血在流。

我們以爲高舉反抗的旗幟，可以引起世界的注目，直到我們乏力的雙手已經無力舉起，了無生氣的垂下，被鎖上了手銬。曾經每晚十時，吶喊的聲音響透，我們力竭發出渴望自由的咆哮，如今我們失聲了，許多說話到了喉頭又吞回去。還記得每週日，我們選擇放棄休息、娛樂，用雙腿踏出安舒，走上團結的道路，一次又一次展現永不放棄的決心，直到路盡。路越走越窄，直到連一個人也容不下，四處槍林彈雨，甚至到了今天我們足不出戶。過去大半年，我們的雙手從沒有停下。有人在敲着鍵盤，有人手執汽油彈，有人手傳物質，有人拿着望遠鏡和對講機，有人控着軚盤，有人握着盾牌，有人抓着攝影機……可是不知道甚麼時候開始，面對全方位進逼的紅線，我們的雙手再也碰不着東西。

勇武，被捕。
和理非，被捕。
中學生，被捕。
黃絲姨姨，被捕。
銀髮族，被捕。
議員，被捕。
連登巴打，被捕。
Telegram admin，被捕。
轉載貼文，被捕。
分享影片，被捕。
街坊經過，被補。
被捕之後，還伴隨着毆打、逼供、侵犯、侮辱、還押、痛苦、折磨、孤獨、甚至強姦、殺害……

「仲有希望架，立會過半觸發攬炒！」你真的這樣想嗎？
「仲有希望架，中共怕國際制裁！」你願意相信嗎？
「仲有希望架，下年可以選黃絲特首！」我暗暗冷笑。

很多人害怕失去希望，害怕連最後一絲的機會都被奪去，於是在連番掙扎當中嘗試麻醉自己，欺哄自己，可以當希望越來越遠、越來越渺小的時候，又再次陷入了不知所措，在尋找假希望和失望的無限輪迴裏墜落。至少，我一早已經不相信任何希望。甚麼一國兩制莊嚴承諾，基本法定明雙普選，香港有司法獨立……通通是謊言、假希望。面對極權，我不抱期望；面對絕對的極權，我擁抱絕望。媒體、執法機關、檢控部門、行政架構、教育、土地、權力、資源，已經全數掌握在極權的手中。過去多年的溫水煮蛙讓我們愛上了假希望，相信堅守一國兩制香港就有出路，如今也是時候頒下死亡證。

在絕望裏我看見新的出路。正因做甚麼都沒有用，我不用再計較那個方法比較有效，不用再計算回報，而是每條戰線都樂得自在地參與，全力以赴。既然極權無法撼動，就不需再花心神試圖繪畫勝利路線圖，自我設限，不用再擔心曙光何時乍現，因爲只要一息尚存，我仍會拼搏。在徹底的絕望裏，打壓和失敗再也不可怕，因爲沒有最差只有更差。路線之爭和內部分歧也可以拋諸腦後了，反正在極權下，也沒有分別。當我擁抱絕望，在家中、牢獄中、公司中、議會中，那些絕望的人們也與我同在——這就是痛苦的共同體、絕望的共同體。

曾經，我很疑惑那些歷史中，面對不可撼動的極權幾十年，甚至發起武裝革命無功而返的人是怎樣捱過的？他們是如何抓住那些微少到不能再微少的希望呢？他們是如何走過抑鬱和創傷呢？甚至在一切政治活動都要徹底地下化，要用暗語溝通的生活，究竟是如果過的呢？

我在想：與其苦苦尋找希望，不如擁抱絕望，面對真實的自我。

朦朧，春天的迷霧覆蓋前路。與其尋找出路暗自迷茫，不如伸出雙手，擁抱身旁絕望的人們。不再為希望奮鬥，單單與絕望的人們活出自由，行公義好憐憫。

開始日日都有還押幾個月手足上庭

或者擁抱絕望的哲學，可以爲我哋帶來豁達同動力

仲有之前寫嘅：革時代的命
如果有興趣都可以睇吓

寧願放棄假希望，或者係一條出路，讓抗爭成爲我地嘅生命
nothing to lose

巴打，早晨！

做乜變做鄺體?
高舉無希望就會同4年前一樣 個個都沉淪不理政事

怪就怪點解一出世就係香港人，唔敢刷首抽嘅話，就將反抗嘅思想放入骨入面，至死不滅

高舉絕望，但nothing to lose
讓抗爭成爲生命

Support gay巴

輸就一早輸撚左架喇。
不過嘴硬唔認輸姐

唔係爲咗希望，或者見到希望先堅持
係時候屏棄呢種思維

唔認輸係好事啊，不過唔需要不斷麻醉自己「有得贏」「有得贏」，咁樣好辛苦

果個唔係巴打嚟敵我不分

佢鍾意玩膠撚泛粉姐，睇開啲啦，巴打！

港豬係典型失敗者格
唔敢面對失敗同面前自己嘅軟弱部分，成功嘅人永遠唔會驚咁做，因為唔面對失敗係唔會改變到，永遠都唔會成功

做阻膠，直接當黑警
做三毛嘅事，直接當三毛
講咗幾耐？
冇呢種覺悟係唔會贏

我大半年前已經講定會係咁既結果啦
咪又係比人話五毛放負
根本響連登唔講得真話架
好多港版玻璃心接受唔到架

呢幾個月可能係97後香港最有希望既時刻
你同我講絕望

正如唔敢面對一國兩制無得救嘅泛民支持者

咁可能你真係好樂觀，好多人唔係咁諗

我係阻膠？

如果唔敢面對軟弱同絕望，講咩革命，革命從來都係絕望嘅朋友

呢d標題只會引一堆五毛放負撚入黎

有咩建議，我都係 係咁E post下，呢啲文係連登冇乜人睇

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

我都相信係，所以唔撚再回

楚雖三戶，亡秦必楚

與其要尋找希望，點解唔擁抱信念？兄弟們你地對自己無曬信心？？

我係follow左你先入黎

你內容係好，但置頂一句叫人小心放負撚帶風向啦，幾多意志不堅定既人望到人講幾句就灰曬

擁抱絕望唔係失敗主義，自我放棄
絕望係革命嘅朋友，醒覺nothing to lose
擁抱絕望係坦誠面對自己嘅軟弱同失敗，但仍然繼續勞力

香港一日有連登仔都唔會有咩希望

其實已經冇咗希望好耐
只係香港人被溫水煮蛙太耐

一半啱，7月前係全靠連登

好

收皮啦泛民狗，投你哋同投共匪冇分別呀

巴打好勤力出文

tui

我有信念，但無希望，亦都唔想再擁抱假希望
我哋要破釜沉舟

突然有感而發姐

你覆緊個個已經係個五毛，開左幾十個立場哥哥食女po，下次都係避免呢種標題好d好快成個po都係放負撚

唔明個邏輯

香港人絕望 唔會迫到nth to lose變成革命既思想
大家只會離場 (eg 雨革後)
只有擁抱希望 擁抱大家
先有繼續抗爭既推動力

推

自我懂事睇時事以來（大約社民連出現個時）
睇住社會一步一步沉淪赤化
世界包容中共暴政
2008年後中共如日中天
2014雨傘後社運低潮，無人再理政治，仲越來越多人去深圳玩
我絕望左好耐啦

而家全球反中大氣候越來越勁，中共又開始轉勢，香港人身份認同有史以來咁強

你同我講絕望？

有人否認過咩？

請不要消失希望

拉

我諗係承認目前客觀環境真係冇乜希望，
不過抗爭照舊；佢係建立係正當性而唔係希望上
只有不斷抗爭先可以改變客觀環境燃點希望

Hope is the only thing we have. Without it, we’re nothing.

之後會再出文講nothing to lose
但唔可以再對香港有假希望
有假希望就唔會肯攬炒，唔會肯進攻

其實好多人都唔覺客觀環境冇乜希望，睇#62位巴打就明

破釜沉舟

我自問係，所以努力儲緊錢移民

呢套諗法嘅背後係因爲有希望先做，先出嚟
就係要攻破呢樣嘢
破釜沉舟

其實係

香港人會贏架

落過場就知道香港真係無希望，好多人會話呢大半年香港人進步左好，但唔好意思，-100分的香港人進步100分都只係0

有一鼓傻勁向住一個目標進發，你先會見到希望。而家烏雲密佈，落緊雷雨，你同我講個太陽唔會再出返黎？

而家係破釜沉舟既同時，要堅信個太陽會出返黎先得，唔會日日都烏雲雷雨。

兄弟，如果你攰，你休息，有力既人接力先。

諗翻咁多位贏咗區議會後落樓下開紅酒香檳慶祝
到今日其實都無咩改變甚至保皇狗使橫手得公職人工仲好pay咗

大家要有覺悟你等緊既野可能好似支那咁到下世都唔會有

香港人太多後路了
無希望後只會好多人選擇離場 (eg 移民)
香港人委屈求全既能力太強了
要絕望後到拼死一戰
我覺得機會太微

我睇法係 播下革命種子
抗爭入血 改變一代人既思想
先係出路

沒有革命是短時間內完成。保持正面心態，等待適當時機。

承認左就會贏

攬炒主義!

寧為玉碎!

開夠負能量po未

起你底成日陰d陰d扮理性屌鳩同路人
又會有咁多人正皮

你講定會係咁嘅結果唔代表你唔係五毛
咪話六月，根本成年前成個連登都知你係毛
咪撚係度藉機洗白自己啦柒頭

我好有力，唔係放棄，只係唔想香港人再用假希望麻醉自己

上年八月初氣勢正旺時俾班飛飛話驚搵到飛機場旅客我就已經投降了，同豬一樣隊友一齊最好方法係明哲保身，繼續食女，上下兒登嘻嘻哈哈又一日幾好。

佢係搞工會個位巴打黎一定係同路人，但大家真係要避免呢種標題...

咁容易打沉變返雨革嗰種政治無力感
真係咁諗嘅如果之後等唔到另一個梁天琦出嚟就玩撚完

都好過成日俾人情緒道德綁架

excat7ly

諗起 avengers 3 雷神話 唔驚 因為我已經無野再輸

但下一集就因為失敗變左個肥佬

未必
蘇聯係真正同美國有得鬥既超級強國
中共唔係

P牌拉乜鳩

唔係有希望先堅持 而係堅持先有希望

樓主嘅意思係對抗爭成果冇期待
同時唔放棄每一個抗爭嘅機會
而唔係根據邊啲抗爭勝算高啲先選擇性去做
類似抗爭係你份工而唔係返緊工嘅時候做嘅project咁樣？
如果我理解錯樓主請更正

一日唔武裝反抗都係無希望

移民咪得咯，洗乜刷首抽
其實香港依然比絕大部份國家好

我幫大家打，樓主係5毛，負面撚

D野唔啱你聽咪五毛囉P牌死屈毛狗
根本你班連衛兵咪同支那小粉紅一樣質素
無料又玻璃心又唔接受現實
所以咪永遠失敗

移民

有得贏 好嬲呀 然後po下story繼續吃喝玩樂

投錯好評 我唔認為你嘅講法能夠成為常態 當絕望後大部分人只會甘願被圈養

講埋啲似是而非模棱兩可嘅說話
如果冇內容冇乜高見可以唔使出post喎
你唔支持咪唔使支持囉
唔使叫人不要希望 擁抱絕望
Spin 黎 spin 去都叫人唔好打議會戰線

喂咁你不如顧掂條罷工戰線先啦
都唔知你搞乜

呢一刻無唔代表將來無
人生有好多可能性
一日未死都有新聞

就算打仗贏咗，班軍人唔多唔少都會有創傷後遺症

有咩咁好

係啊，唔係因爲見到有希望先衝過去
而係讓抗爭成爲生命，nothing to lose

失敗主義

依句個邏輯有問題

高舉絕望 唔等如會 令抗爭入血
只會令人拒絕政治

依個邏輯基點錯誤
你成個論點都錯晒

不知己不知彼 以勞待逸 兒登仔本色

死都唔會移

巴打你寫既野都好高汁

正常人抗爭都要保持士氣，呢個po唔現實，而家成個po都群魔亂舞仲上埋熱門

衰喺批鬥，雖然明知係中共手段

從來無叫過人唔好打議會戰線

就算有人做得到都唔會係普羅大眾，根本理想化

辛苦巴打

我講緊情感政治，唔係講緊邏輯推論喎ching

讀書都讀廿年先工作啦...

因人口味而言啦，同樣有好多人唔鍾意我寫啲嘢

本身明明可以大爆發 擁抱港共
結果呢 但但求財惜命
講攬炒 但係要人地死先 人地死你唔死 係咩門路的攬炒
又話對方想你死 所以你要同佢一齊死先係攬炒
唔係佢死緊 你陪佢地叫攬炒
睜開對屎眼望清楚啦 對方死緊 有望過你 想你唔死咩
無時無刻都整死你呀
全民抗疫喎 口罩洗手喎 我屌晒你地啦
明明人地用疫症就係要殺撚晒你地
但仲係到講咩報狗 捉人呀
由撚得佢地周圍行囉 真係咁怕死未唔出街 你唔洗幫埋政府一分架
封唔到關 就由佢開 開大啲
個個都要眾庶馮生
點會唔輸呀 上面睇透咗大家無死志 只要吊到你九成 最後比類糖你 你就會乖乖聽話

口罩已除 地獄再會

句野好哲學
其實大家可以正面少少睇絕望兩個字
佢會引伸到去掙扎

Agger,依家成個局已經去到世界大國級角力
加上疫症令群眾暫時冇得聚集先出現真空期
新年武肺爆發前講緊仲有成百萬人出緊黎
疫症完咗再吹雞你地覺得呢班人唔會再出

民意一日唔逆轉,人心一日未死都未輸
14年輸係因為到後期已經失咗支持叫唔到人出
依家各條戰線手足仲日日做緊野
你班人就成日輸輸輸,好撚煩
不如諗下冇街頭抗爭呢段時間可以做咩仲好

係 不過咁講 你同我都有份推上去 留埋呢個言我唔覆了

拉

肯努力可以向上游，到你有錢/技能大把你理想中既國家可以移民

全世界都抗緊疫都唔得閒理其他嘢，讓子彈飛多一陣先啦。

yup，yup

多人拉好過唔覆，但大家見user岀名只會盲推

Nothin to lose

依家做乜都俾人拉，仲覺得會贏係咪好想推人去死？不如你講下可以點贏？

我諗部分人都未有心理準備讓抗爭成為生命
我自己都未
有時仲有啲掛住幾年前嘅港豬生活
不過都冇得返去㗎啦
冇可能扮冇事發生過

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

除咗台灣 其他地區都應該不了 你睇返今次疫情 咪又係個個返哂黎

美中和好未呀？三毛

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

cctai打飛機打到不能自拔
無眼睇

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

你輸身家輸到個腦都無撚埋？唔覺得會贏就要極端到擁抱絕望？

就係已經無希望 先要反佢

小心d人又話你分化呀

冷嘲熱諷

你篇文啲邏輯有啲怪
絕望只會令到更多人唔行動啊
同助長失敗思維冇分別

一係你就用錯字眼 一係你就標題黨

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

跳船入黨

只要有人反抗
一日都未輸

你講緊無希望就係建基於客觀條件去否定希望既可能性

其實幾條線可以並行，差在有人帶個方向出嚟！

立會方向清晰易明，咪有人做住先。其他地方都有大方向，應該都聚到人支持。

btw，我屌哂所有肺炎post！

exactly

網上嗌nothing to lose幾咁廉價

Gay 巴都反
cctai係咪連工會都無入

抗爭一年都未夠
捷克 匈牙利都抗爭左幾十年先等到蘇聯解體
要堅持才有希望

真心沉醉自己世界
完全唔務實跟住話咩 情感政治

用鬥長命心態會仲好

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

係無曬希望

現實地諗香港除咗靠自己仲可以靠邊個?
但靠自己又可以做到乜?
我諗樓主嘅意思係要有所覺悟 唔好再自我限制
去到無野再輸嘅情況 係心態上先可以調整得更好 而抗爭過程心理質素往往係關鍵
我好明白gay巴嘅意思 希望各位可以明白過中道理 絕對唔係放負post黎

係對一國兩制絕望

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

其實真係無希望
但泛民仍然心存希望 將運動變成政治本錢
要踢走民主黨 先有希望

拉
拉
拉
拉
拉

如果係其他人用咁嘅垃圾標題一早俾人屌到反枱

反中撚炒左車未？

好多人話緊啦，有咩好介意

幾時有話你啲嘢唔啱聽？你講啲嘢不知幾啱聽一年之內多次人格分裂，唔block你就係為咗娛樂我自己

不過算啦驚你駁唔到，到時又要話我P牌、屈毛狗又剩，用嚟掩飾自己駁唔到嘅事實
係吖係吖我係P牌屈毛狗PR牙sir，其實回憶小子根本就唔係五毛，而係周圍放炸彈嘅獨派手足大家以後千祈唔好屈佢做毛啦

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

認清我地自己係犬儒同廢物，之後就要不停學習同改變自己。

好認同如果而家再次絕望只會重演雨革後期嘅景況
老實講唔係對香港有一絲嘅希望又點會願意作出犠牲抗爭到底?
一個真係對香港絕望嘅人唔係移民就已經直接做返港豬

我明啊，但係我唔係探討緊呢樣嘢吖嘛

比卡超葛張好出色

根本而家既香港一早已經唔係當年80~90年代美好既香港
無野好留戀

其實好多留低係度掙扎既
都係因為根本無能力走
又唔想認命
反抗
係唯一選項

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

長期抗爭呀
不存在一時輸贏
如果一戰定江山就用武器全港革命
但我哋係慢性抗爭用N場失敗換取最大一場勝利
被人拉、打、殺係為未來勝利產生副產物
如果認失敗全投共就真真正正輸

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

你呢個po完全係好心做壞事

而家香港變死城la

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

我又好少覆post 都係睇你點諗 由打從一開始我都係抱住依個心態

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

有能力走都唔想走
no place like home

收皮啦，香港一日仲係到一日都仲未輸

所有革命都係從冇希望開始⋯

革命中間會流血，失去親人朋友，坐監，旁人冷嘲諷⋯ 我地都係人，意志會慢慢被消磨

但每次回顧下6月9號，6月12號，6月16號，7月一號，7月21號，8月31號，10月1號，11月11號，1月1號，中大，理大等等無數咁多件事，心裡靜止冷卻咗嘅血都會再次因憤怒而再次流動

記住你同我都未被捕，都只係好彩

我係極牛底最後排嘅和理非都試過幾次差啲比狗咬，就知呢個極權政府幾想我地死⋯

唔開心一陣好喇，得閒開返榮光黎丁下，話比自己聽仲未麻林

太ideal了
點樣調整自己心態去對待
好多人都靠熱血既情感去抗爭
因為大家都係手足
我感受到你既痛 所以我同你一齊繼續同行
但你要將依個情感抽離
太唔現實 亦都唔會做到你所講既效果

唔係個個好似你咁清醒

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

你不如講下西西佛斯推舊石上山啦

呢個切合啲

屌你支那抗日戰爭都打左八年啦
而家一年都未有就認輸？

不如咁講啦我理解係

應該將個希望 分散投資

啫係風險管理

Push

係我覺得完全無希望，即0%機會之前都會KEEP 住打，一但冇哂希望就主要諗辦法建立新香港算

上面個p牌弱智?

都有迷失過 大家互相提醒

無話所謂i唔ideal
講熱血同樣有人覺得係感情勒索
呢個世界唔係所有嘢二元對立
唔好用連登嘅眼光睇嘢
我唔係要說服所有人
不過會有人啱睇咁解

明你既意思 支持你

波蘭有歐洲文藝復興既人文思想做Back up
香港人個種寄生於華文封建文化體系既語言文化，本身就無足夠人文資源、組織能力去反帝制反列毛政黨
連登除左學識毛派批鬥，對於民主、人權、人文精神又建立左自己點既價值觀去defend或反滲透中共?

投降算

膠都廢事派
你當初出嚟係預期咁嘅程度就贏到共匪？
想退出唔好搵籍口
愈大壓迫愈要硬頸先係應有心態

從來無諗過退出，亦無諗過放棄
你get錯嘢

香港係有有望

幾多手足努力緊

要正面先會贏

你標題放負已經好有問題

我都唔係要說服你
純粹係難得我表達意見
你又會同我討論
所以我先同你討論下
當大家多個方向去思考

一般人唔會有你呢一種覺悟 心理承受能力低既人絕望既話就好容易放棄

有希望同絕望 只係悲觀同樂觀 個人看法意見 無話邊個係事實

淺黃和理非：我地要和平爭取訴求

咁佢哋有佢哋嘅包袱，都理解嘅

Ok

我覺得承認已經輸左，大家先有更大既動力活下去

而唔係每日諗點嬴，瘋狂鬧交，甚至本末倒置到最後思想都扭曲埋。
成日講對唔住死去既手足，更重要係對得住自己。
意識到冇可能嬴，反而會明白咩係「堅守信念直至死」。

而家下下「屌左膠＝冇撚用＝衰過藍」，承認輸左就係話比班友知，「其實大家做乜撚野都明顯冇用，點解唔可以堅持左膠落去」
（PS: 左膠唔係指唔做野ig好嬲好嬲就算嗰啲，係真係有行動嗰啲）

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

exact7ly

好撚搧情嘅垃圾文

拉撚夠未呀？無價值既post咪會自己沉囉，係到自己呃自己，想少啲人睇到？用bot拉好叻咩？

金剛棒

冇堅持點會有希望呀

認同所有來自「假希望」嘅動力都唔會long lasting
但如果動力唔係來自「假希望」，動力來自信念？
咁個信念係咩先會有動力？

樓主睇咗黃國鉅嘅酒神的抗爭？

我發覺得一個字拉

好易miss 同埋打斷唔到對話

咁樣好似有效d

其實樓主唔出放負標題
我都唔會咁落力

冇啊

覺得攰，可以抽離一陣，休息下
而唔係散播絕望

更重要而家客觀上根本唔絕望

的確係，著名user老鳳就係咁拉人po又真係俾你拉走咗

嬲？

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

究竟係香港無希望定毒L無希望？

毒L最忌有希望

最重要係堅持 堅持就會贏得勝利！

樓主個方向好尼采，可惜個標題太趕客，加上連登仔唔睇內文就評論，好難喺度理性討論

Btw 我好喜歡樓主之前革自己的命嘅文章，對我好大啟發

提大家要拉放負標題

熱門post好珍貴架

唔好俾班五毛pr 搞死熱門

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

當大部分人係反送中前連絕望感都冇 先係真正既絕望

唔係同一個立場就話人係5毛,pr,笑死

做人從來要面對同接受失敗, 然後繼續比自己動力去改進, 咁先有機會製造希望或突破點

Exactly
無乜人理社會，個個行屍走肉等中共吞併
又無國際戰線
個陣先絕撚望

放負標題

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

我拉到佢沉
再同你慢慢討論好嗎

因為放負標題 係唔好架

cctai其中一樣on9係以為世界(美國)係圍住香港人轉

已經預收皮，係國際舞台上退洛黎，多數玻仔接手

我唔要贏嗰少少 輸咗個家

同埋我冇話你係五毛

唔好對號入座

我哥
可以同你慢慢討論

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

但無乜政治智慧
佢無意散播絕望
但set左個場俾五毛放負

要改變香港就要企出黎好簡單直接

真，無乜政治智慧

不了，我未絕望

輸到冇野可以輸先係真革命的開始

唔係頭一板啦

拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉
拉

五毛最叻就係騎劫
會針對一啲無關痛癢嘅事不停挑起辯論
最後無論你贏定佢贏，佢嘅目的都達到咗
冇人會思考緊要嘅事，通通轉向低層次嘅爭論

班人唔會認衰咩

好鍾意睇你D教育文

同賭仔一撚樣 走欖輸到傻咗
個腦淨係會諗點樣R更多賭本去賭
拉更多人落水
勸佢收手只會屌返你有賭未為輸

咁快就屈我 cc tai 條友我bin緊佢就咪撚阻住晒

霸撚住兒登香港就會贏

Btw, 堅持

連回憶小子都回覆得咁開心

就知呢個post 出左問題

無希望，確實係事實。

但唔係我地做得唔夠好。
我只係希望大家唔好再因為邊個做得唔夠好係度互屌

我無屌錯cctai吖 佢哋的確係咁撚樣

收爹啦放負撚，依家抒情文寫作大賽？

算啦巴打又上番熱門第一頁，你唔好理算啦

如果改下字眼 會有更好嘅討論空間
但可能係宣傳手段

兒登打飛機就識。

只准政治正確，不准理性分析。

是但搵一兩句就屈下人失敗撚就咩野都唔駛討論。

呢個我認同

只有直面絕望，先至發現到頭來大家都係 nothing to lose
先至落到決心全面革命

樓主真係典型「正面悲觀型」人士
呢類文應該幫到唔少人
雖然唔係人人啱睇

on9
擁抱絕望既你可以送自己入集中營

而家個po只會令少數人醒覺，令大部分人受負能量影響,set好個場俾人放負真心on9

咁先係攬炒呀，有咩問題？

遊戲一直進行中

屌你老味啦希望狗，我地要攪炒，要絕望呀垃圾！

會令更多唔夠硬淨嘅人放棄就真要認輸要擁抱絕望

你個名

睇完樓主啲文反而覺得仲有希望

打輸仗不准反省
下次叫更多人一齊萬歲衝鋒就會贏

而家討論只可以得一種意見。
每人情緒自己manage，岩睇就睇唔岩睇咪出番去囉，各人需要嘅野唔同。

唔覺

你係咪on9嫁？我地係追求平等既絕望呀，你要希望就唔好話自己係黃啦。我地要林鄭同中共一齊死，無話過要希望，你係訓左30年？

大部份人都係見到希望先有動力
That’s why藍絲有理無理都打飛機先，即使over晒
而對反中陣營就不斷放負
其實係心理戰

支持樓主，同你同一類人， 悲觀到盡頭正面做好更多野

正因為乜嘢都無，所以乜都可以做

默為絕望去到盡頭，就會開始反醒希望嘅意義係邊。

唔係下下都打飛機就叫正面post。

認同，而家係歷史級機會，中共最接近收皮既一次

正正係因為之前太絕望
依加唔係唔絕望 但同之前比已經有更多希望

本土意識 世界開始形成反共陣營
呢啲過去30年 連64都做唔到嘅事
希望雖少 但香港人要去捉住

係 工廠/資本撤晒去東南亞
新加坡就做佢哋嘅門戶

所以我咪係到表達緊我意見話放負標題係on9囉

不抱期望地堅持日常抗爭
咁樣心理同生理都可以持久健康啲

講過類似既野，俾人話散播失敗主義
講事實原來唔撚得

標題，就影響晒一個人對一個post觀感。
唔怪得個個都冇理性分析，因為冇人真正care內容講咩

笑死我 放負放到咁張揚

我咪就係話個標題on9，有話內容好有問題？

藍絲果種根本就唔係叫希望，甚至信念都講唔上。
佢地只不過係一班花生友，咩野都唔做，佢地對於染唔染紅染藍香港根本冇興趣，何來希望。
倒不如話藍絲只不過係以反黃絲為主嘅一種意識形態

咁你想點？

佢哋係毫無信念，我一直覺得根本唔需要color coded佢哋

死文妓你自己絕望就趁地淋啦
得撚閑係度寫埋堆垃圾鵰字花做attention whore
懶好文筆就寫信俾手足做文宣啦，係度玩傷痕文學
你呢種閪文真係見到都噪

西西弗斯

識得有能力既人都諗住移民
冇能力既就儲緊錢走人

老老柒柒，有能力有學識，邊個冇咁諗過？

係㗎，所以下次個標題真係要改好少少

依家全球都開始有反中共情緒
我覺得好有希望

與其講咁多廢話
繼續宣傳反共精神就岩架啦

好坦白 一早認左輸 軍政府有權有勢有幫兇 無良知無低線無限子彈 會一場就贏就奇

問題係我地可以輸無限咁禁多場 對家一場都唔輸得
doctor strange.jpg

認輸 =/= 唔參與
輸左 > 檢討 > 下場

反正係唔係都死 人生最尾都係死
寧願堅持到最後一刻 玩鋪大嘅

但當你準備好心態去移民，你內心嘅深處就會谷底反彈，懷念番香港以前所有野。你忍得痛，割捨呢個地方，就只能催眠自己呢個地方好多野都唔關我事。所以點解加拿大咁多移民藍紅絲

我覺得仲有一個可能性，不過呢個好睇香港人既民族性（個人見解求屌細力d)

Trigger warning: 下文極大紙上談兵feel

最悲觀既情況係中共可以撐得過肺炎同埋對中美經濟戰，而暴政亦會因此變本加厲。香港抗爭民氣盡散、勇武義士枉死。

世界各國亦未必會主動抗共；人權民主自由掛係口邊，但係其實唔少人都知道中國既消費力同勞動力對各國經濟既重要性。外國未必會想中共真係灰飛煙滅。（打殘另計）

所以我覺得香港人既情況係同猶太人極為相似 - 國亡種滅。要翻身既，我覺得香港人需要流散並滲透各國唔同行業同階層。養精蓄銳、生育下一代並加以培訓。

要有信仰同堅守香港人既價值
呢句大家都應該聽過唔小: Ideas are bulletproof。猶太人當年依靠既係宗教，相信上帝有一日會應許佢地復國既預言。最後二戰過後喺錫安主義既潮流趨勢下回流返去以前以色列既國土復國。用翻香港個context: 中共既獨裁及官僚體制唔能夠長久；因爲不斷透支社會最後只會帶黎厄運。同時，未來新一代既中共接班人無經歷過上世紀既艱難時期，未必有足夠魄力去用咁既模式去管治。香港人就要喺呢個時侯做準備（不過以中國目前人數同整體國力黎講，應該唔會喺我地呢代發生。）

就咁講可能係好中二，好消極；但係現實就係香港勢孤力弱。勇武義士捨身攻擊當權者或者唔係叫做希望，而係犧牲。勇敢而可敬，但係都好大代價。希望係應該更加長遠，目的係為香港人去諗去謀福祉。（有d人因此喺回歸之時加入建制陣營提倡民主回歸中國/大家一齊發展一切會變得更好之類既論調。有d人話曾蔭權當年都不斷同中央耍太極力保香港既地位同利益。）

Btw, 上述唔係想為支持「血債票償」、散水既論調去鋪路，我最憎呢d論點。

上述所提及既，實際上操作非常講求我地民族既建國意志。雨革過後有黃絲入警隊希望改革，最後變成制度既一部份。剩係喺香港過左幾年已經有人係咁，更何況係幾代人係異鄉流散面對多元文化既影響？

總括而言，香港或許有希望既，不過需要等待同埋都要睇我地民族既造化。而家見唔到唔代表無。

香港有得救 香港人冇得救

死撚開啦 自大熱狗

agger!!

香港人係第一日冇得救咩。

而家覺醒左就屌晒人老母，自命清高。
笑人奶共奶支，香港人有冇比過機會本地產業發展？以前連登對於好多本土構思創意咪又係冷嘲熱諷。人地對香港死心後就走去屌人奶共，最無恥嘅其實係香港人

絕望又點？都要捱落去打落去，俾人恰到上心口仲唔還拖咩
咪以為香港人好恰啊

逆境自強姐
疫情無人出黎抗爭
好正常架啵
等到就完就會出翻黎架啦大家

雖然而家俾晒時間對家做野
但唔代表輸晒
而係劣勢

尤其見到「對唔對得住xxxxx」呢啲情緒勒索真係好唔知想點
不如集中腦力諗下之後點做好過

知唔知點可以赢

永續肺炎唔係咩時代抗疫

幫人抗完疫有用咩，當你Condom揸傻仔

完

輸咗咪贏番囉，遊戲從來冇停過

撐到尾

檢討果步真係好撚緊要

算尻數啦, 香港人咁撚鍾意返工, 入集中營返啦仆街

唔嬲一早輸咗，勇武又唔肯，罷工又唔肯，罷交稅又唔肯，剩係識食下黃店咁，香港人事實就係咁垃圾，依家有千幾位手足可能要坐監，如果突然全部都要坐，香港人依然照返工返學，就算過咗23條咪又係得個嬲字，下下話藍絲咩咩咩，俾人恰到上心口都唔識反抗，個個都自私自利希望人地付出，自己就唔出，算吧啦，事實就係咁難聽，如果因為難聽而唔敢面對，咁你繼續逃避現實啦

絕乜野望on99
冇錯 係要面對現實 承受過往既失敗 但係唔撚係要放棄希望囉 cls 仆撚左係條街就唔撚起身呀
識唔識繼續保持憤怒 高舉希望

當自己波蘭人,
-識返幾個好朋友
-支援政治犯及其家人

勿謂善少而不為

承認失敗唔等於要承認「無晒希望」
坦白講，一路以來我都覺得好多時我哋嘅掙扎好似好無謂咁，好多嘢做完咁又點，愈來愈多人被捕
但係，我覺得同「承認無希望」係兩回事
希望係凝聚呢一大班人嘅力量
你可以檢討自己做嘅嘢，同去諗有生之年有冇可能睇到改變
但你唔會周圍叫人，不如唔好再抱有希望
人之所以堅持，係因為覺得有希望
我自己覺得，我有生之年，共產黨未必會滅黨
但你都識講要借鏡歷史
有邊個極權係唔會倒下嘅？
又，有幾多次革命，係短短幾年就可以成功嘅？

不如你講下邊個國家嘅人唔會入集中營，係同樣環境底下。

不如笑鳩埋新疆人啦

咩失敗左？

多謝外遊狗

呢次絕望會仲衰過2014年後

總之連登仔就最清高
看透世事。

比著連登仔係德國人，當年一定唔選希特拉。
比著係新疆人，一定會打撚爆共產黨。
比著係連登仔，一定會打贏共產黨。

口噏噏抗爭又贏

到最後都係移民 如果真係好使乜移民 另外肯努力就可以向上游。。。師兄瞓咗幾耐

所以番到根本問題：「我哋成日話要堅守信念，但係其實我哋信緊啲乜？」

其實真係罷工嘅成效好過好多嘢

台灣只係今次同支共對著幹，佢本身黑心食品，假新聞，風化強國，低人工，樓價高，黑社會，教育，軍方
全部都係垃圾，要不是美國照顧，台灣早就完了

港獨支持度升
中立嘅都double 左
反對嘅亦下跌

There is always a silver lining.

只要我哋唔放棄就唔會輸

好多人？ 又沉默大多數論？
放負撚收皮啦

Still worthy

咁你唔投又改變到啲咩 至少區議員而家有一堆仆心仆命嘅議員 好過立法會而家政府話過咩都冇用 我寧願到時政府DQ 咁到時反對就出師有名

成日話仲有希望就唔會輸你有團火但唔做野有乜用，個個繼續返工返學連反抗都唔識，俾你團火幾大都只係for你自己打飛機

說好的攬炒呢？

就係絕望先有勇氣攬炒

冇政治智慧即係咩意思？

利申：無意批評，純粹想了解

有錢根本唔洗理送中條例，睇下各大商家取向就知，一般市民先會怕
好多既人都有資格移民，但佢地無咁做，身體最誠實，唔好同我講我愛香港要留低等廢話

港共政府日日做埋曬d on9野打壓市民 個個淨係識得話好嬲埋怨政府 比林鄭講中曬啦口號式抗爭 睇死你班香港人乜撚都唔夠薑做 就算冇疫症你地都唔敢攬炒啦 更何況依家又多個藉口比香港人話出面好危險唔好搞著先對抗疫症要緊

算啦 想唔流血企喺道德高地綁手綁腳抗爭就贏
實情呢種心態已經係一個笑話 歷史會記住等其他國家要革命都唔好學香港 如果唔係就變成日日等睇浮屍同日日都有人被失蹤 然後得個嬲字

憤怒係香港人都會講既野
習慣就係香港人最大特性
大家睇下香港人果種冒死返工既精神 對比抗爭活動
點解會輸 在心中啦

唔係有希望先堅持 係堅持先有希望

就算要死 都要攬住敵人一齊死
就算要輸 都要攬撚住中共輸
可惜既係 有幾多香港人會咁諗
啲人有時行多步支持黃店都未必肯

失敗撚拉

叫春文
想當年我前輩孫文搞革命都失敗過好多次，同而家比真係蚊同牛比，咁就嗌放棄，cls

屌啦
可以失望但不能絕望

猶太人有猶太教去做連結, 香港人有乜?
只怕到10後已經將19年忘記得七七八八, 仲有香港人既民族意識應該係假如中國變撚咗民主大國, 香港人仍然堅稱自己係香港民族唔係中國人,
不過lihkg都大柒把大中華膠

可摸以行快少少
成班人仲企喺原地得把口
行前嗰堆頂唔到幾耐

睇到啲口號真係笑出嚟

以色列人有位上帝俾佢哋信靠，所以堅持到2400年後都可以復國啫（按歷史學界嘅共識，一個民族亡國超過500年就會因為被同化而滅亡）

香港民族呢？有乜嘢信仰對象可以俾佢哋依靠

拖多四年俾我儲錢移左民先好死呀

大家記得去投票

其實輸d咩？
乜支共羸咗咩？香港狗官羸咗咩？
佢地羸d咩？
根本而家仲係進行中
未有結果

整個idol出嚟啲人咪問你做乜造神

波蘭都唔係抗得個一年就有民主啦
呢場一開始就係持久戰
所謂擁抱絕望後嘅豁達 同抗爭心態
其實只不過係另一種希望嘅體現
對自我現實定社會公義也好
希望必會長存

呢個世界好多值得做嘅嘢
都唔係要有希望先做

Lai

除非個個黃絲走哂去信神

加泰努力左幾百年
次次黑仔買錯邊
2020年都仲努力緊

香港人而家先開始...

唔明喎Ching

信仰對象嘅定義係咩先
一個人？一件物件？一種精神？

香港已死

我就一早絕望咗
預咗有生之年都唔會見證到香港獨立
但因為信念、因為價值觀、因為身邊嘅手足、因為對呢個地方嘅感情
正經嘢都係要繼續做

其實換個講法，我哋應該投入於過程
唔偏執於結果，你哋係咪易接受啲

有冇人可以幫手將黃圈手足高手紹個頻道沖上四萬

樓豬失敗撚

念力抗共

大家睇下，呢個post都有咁多負評，就了解到連登比五毛攻陷到咩地步！

咁早有5毛開工？ 成班仲認同條5毛狗
yes sir fuck you sir
拉

Some do, but not us

一早無咗希望啦
只係大家唔認命，繼續抗拒絕望

由頭到尾都冇覺得過有希望，even依家所做嘅嘢都只係魚檔d魚俾人劏肚前果幾吓嘅跳動

Gay巴都可以俾你班人屈係五毛狗

惡撚到呢

進度上係推進緊，唔好淨係睇香港，望下世界

傻啦 我地希望係中共燒晒啲錢然後自爆

真
之前立場專訪李怡都提到

以香港人嘅狀況嘅狀況黎睇，最好係一種精神。更精確地講，係一套ideology，但係佢就唔係信仰對象，而係信仰本身

咁你嘅信念係乜嘢？

一早就知輸左架喇

係大家死都口硬唔認

又多一件5毛

Somebody moves on

But not us

其實宗教係可以成為構成民族意識既其中一樣重要元素
可惜香港信教既人有幾多好似猶太人咁誠心?
香港人都係當宗教係condom

淨係識帶風向叫人搶攻功能組別 成日淨係識諗進攻到議會之後個情況幾美好 其實有無諗過未入到立法會已經dq走一堆 仲未計班泛民平時成日蛇王唔出現 嗰班大局為重撚真係好嘔心

一日未殺到埋身 有人幫佢地頂住
佢地都未醒得哂
真攬炒令所有人都知冇得返轉頭
先可能有機會

要香港人信一套冇實體存在嘅精神都幾難下

屌，哂氣，對香港人嘅話不如list個表出嚟

做到a派幾多錢

b派幾多

咁仲實際啦

獅子山精神唔係咩

獅子山精神=奴隸精神

神棍原來係5毛狗
咁早開工？ 成班仲認同條5毛狗
yes sir fuck you sir
拉

我諗而家你同街上任何一個90/00後再講獅子山精神

佢會屌7你

香港一定要獨立先可以脫離殖民困局、壓迫、侵略、同化
相信自己係香港民族一分子

其實冇所謂啦，gay巴所講嘅都係一種哲學思想
唔係人人分分秒秒都適合，啱聽咪聽
咁快惡言相向真係唔太好

點解勇者王過咗咁多年都好睇？有人插天元，有人屌庵野，就係冇人屌呢套？
尋找希望係做人既動力，潘朵拉盒子內唯一還有的東西

唔係個個都係咁衰嘅

唔通611晚唱足一晩”sing hallelujah to the Lord”嘅基督徒都係當耶穌係condom咩？

香港人太撚有錢

有咩事即刻移民走哂

依家出嚟果班好多都係後生

有冇見過所謂中產落場打埋一份

你係所謂做到攬炒之前班有錢佬走哂啦

睇完，你而家係叫大家要好絕望，然後叫大家帶住絕望嘅狀態，壓抑自己去繼續努力？

首先我認為而家係中共繼8964之後最接近收皮嘅一次，

全靠手足，我地成功促使港共撒回逃犯條例；令世界各地社群見到咗政府嘅無能同腐敗；14、16、19年我地累積咗經驗。

我地的確係付出咗沉重嘅代價，但係咁樣就要去到無曬希望，要去認清楚而家好絕望咩？

乜嘢係絕望？絕望會帶嚟最大嘅動力？

喺公義、良知、民主、自由面前，我唔認為中共有幾大嘅勝算。

絕望嘅時候，係最容易放棄。

疫情令我地暫時聚集唔到，
但係呢場革命從來無停過，至少呢個ac係冇停過。

唔認同你公開呼籲「大家快啲絕望啲啦，絕咗望就有最大嘅動力繼續努力啦。」

不過欣賞班手足喺823 同埋913組光鍊重寫咗「獅子山精神」

全民勇武，化身報應

你不如問下點解會覺得香港有希望？
一個中共統治既地方有希望先奇

我覆佢無實體存在既精神呀嘛
獅子山精神咪乜9都無

走啦波台狗

即係你相信香港民族同獨立

咁你如何定義「香港民族」？

過撚晒時啦喎
如果今時今日靠捱靠努力就可以上位我點解要出嚟陪你癲

金錢至上主義嘅追隨者

香港人必然係反對共產黨殖民，
並且有香港人嘅身份認同

輸？你地班人只係唔想去犧牲你地時間， 每日去做推動革命嘅工作 直接或間接都好，你哋嘅惰性遠遠仲要大於革命， 成日話唔好畀自己麻木， 但事實上你已經麻木咗。

屌你老母，6月前我對香港人完全冇好感，因為你地不嬲自私自利，6月打後我對香港人感到自豪，因為我估唔到香港人可以今團結、無私，係我廿幾年人生，第一次見到。

可唔可以比番個種唔服輸，可唔可以比番612個種就算驅散都冇人離開，冇人離棄自己同伴，話衝大家一齊衝個種無懼，各種社交平台大量文宣，睇到我自己都覺得煩嗰隻，因為你地心急，你地唔知用咩方法，你地盡你所能去做可以做到嘅事。

對，盡你地全能。

輸？你同我即刻回想起嗰班狗嘅面容， 自以為是，傲慢，佢地知道你地而家依個心態一定好撚開心，士氣開始下降，想比佢地一世睇唔起？到最後真係輸左， You cannot even talk back， 因為事實你就係輸咗。

依家嘅我地同之前比， 係咪好唔同呀，因為你地害怕， 麻木，懶惰， 完全係一個失敗嘅結合體，我係一個運動員，我目標係代表香港出國比賽，我公屋長大， 屋企人完全唔支持， 運動嘅全部費用都係自己畀，仲要半工讀畀埋學費，用曬可以用到嘅時間去訓練， 我每日都好想放棄，我覺得個目標好遠， 但我冇， 我開始見到曙光，我覺得自己有機會。

一樣，你哋都會覺得好難捱， 要堅持！！！同埋自己要諗點解自己要去堅持！！諗下班前線手足，諗下義士， 點解佢哋要付出咁多，大家為一個共同目標付出, 其實同時都係為緊你付出，你放棄就姐係白白今推咗你哋朋友送死呀， 畀我道德綁架你啦。

我覆你香港人相信既無實體信仰既例子
唔係過唔過時既問題獅子山精神的確係乜9都無既精神

我都好少打咁大段野，你當我真心膠都好

不過班理想主義撚 日日等支爆 等3萬thx 你唔好到等到柒婆良心發現呀笨 正經野又唔做 講撚左咪分化 就係到批鬥 。

乜撚嘢係兄弟爬山呀？你幫下我，我幫下你，圍爐取暖就叫係呀？唔好講笑，真係有人當咁就係做左野？

每個人盡力做好自己份嘅內事，我做我做到既野，你做你做到既野，效果唔完美，改善囉。但係有冇做到呢？結果咪就係咁囉。

屌，諗深果層，結果我都係失敗x批鬥x現想主義

屌你呢啲係8，90年代嘅香港人嘅劣根性㗎

走啦5毛狗 想散播失敗主義 比3毫子你收皮啦你

我好尊敬佢哋
亦係佢哋令我對宗教改觀
但係現實嚟講, 佢哋真係少數派

咁你認為乜嘢構成「香港人」身份？

香港人係一種需要逼到上心口先識行動嘅民族
睇返香港嘅dealinefighter文化幾深就知

屌，90 後00 後咪一樣

做雞賣相賺錢大有人在

咪又係享樂主義行先

的確

但唔係太小眾

又嚟傘後放負mode
5年前試過一次要沉沉5年
仲未識死？
想放負自己摺埋放啦

某程度上都係金錢至上主義害死香港人

基本上香港既耶教俾我感覺係Reformation前既天主教

有前線fd次次都上場，都叫人移民 就知真係幾絕望。香港人諸多藉口唔上街勇武反抗 （上年已經見到）

擁抱絕望

唔放負就唔會失敗？
面對真實內心感受好過啦

我知佢真係乜9都冇
但係佢幫唔幫到先
我係想搵一個幫到香港嘅精神/信仰

如果香港人全部都好似樓主咁遇到挫折就嗌絕望，咁香港就真係絕望

運動前已經好多人講緊走

叫香港人行動最好嘅方法係派錢

完成a派x咁多錢

完成b派y咁多錢

應該幾日內就做哂d任

大佬醒目d丫，九月選左先講啦。光復香港！記得投票！

起完你底 其實你同鬧緊自已有乜分別?
一味都係怪香港人唔夠其他地方激進
香港既歷史/民族風氣/兵權分布同其他地方完全無相似之處

你要講歷史呀嘛?
台灣1947年開始爭取民主 1951年開始有起色 1985年美國介入 斷斷續續到1996年先有民選總統

如果你係台灣人 可能1950年就投降做台豬了 一味都係Complaint Complaint Complaint

身份認同係一種主觀觀感嚟，亦係我覺得構成香港人最重要嘅元素
即係只要佢願意擁抱「香港人」呢個身份，願意共同守護呢個地方就係香港人
亦之所以點解「反共殖民」都係重要

其他嗰啲客觀條件，如共同文化、語言、習俗都係其次

姐係拎完張身份證，even佢係藍絲會屌d後生出嚟搞事都係香港人？

幾多人冇睇曬

等bno平權走人嘅姐
老實講

中共花式叫人暴露身份, 放棄搶議席, 放棄滲透警隊

梗係要務實有結果啦
唔係同鳩做有乜分別
咪咁容易受人影響

移到民就唔會喺連登啦

方舟計劃呀 幾時呀快啲啦

努力抗爭先
但共狗留島不留人
不如趁有錢眾籌買島啦

趁後生既後生 健康無比人打到殘廢
二百萬香港人起個新香港

耕田擔水泥做苦工我都肯

香港人就係衰太醒永遠做minimum，一日未失去所有嘢一日都唔會真正反抗，但我怕到嗰日就已經太遲

因為根本冇贏面可言
唔會有人落注一場冇得贏嘅比賽

好多5毛喺度揾食
拉

香港根本係國際孤兒
倪匡講得好啱
97後香港已經係一座巨型難民營

其實你地好天真 幻想香港人會齊心搞死香港
真正要醒既係你地先真

更何況要搞死香港靠人力根本無用 靠既一定係國際制裁

本身場仗就冇得打
雙方實力真係太懸殊
過咗大半年 外國仲係得把口

靠肺炎攬炒啦

就係唔認輸 爭一口氣先可以頂到咁耐
仇恨同希望係場運動嘅燃料
大家真心唔咁易比人影響到
問下自己 點解要做咁多嘢 為咗啲乜
每人嘅動力都唔同

唔該樓主啲哲學野留返出書

預其反抗受傷 不如打開對腳好好享受

癡撚線思想

放負唔見得會成功
你自己摺埋放負冇人會理你
但周圍放負對仲努力緊嘅同路人好大影響

外國心諗關佢撚事咩，香港人死咋嘛

even佢哋立嘅所有限制大陸xxx嘅法例，根本好耐之前就來立嚟搞大陸，係因為冇藉口先立唔到

依家正好香港有班傻嘅出嚟，咪順便立埋條法

樓主現實都會係一個廢柴

留係到既人先需要勇氣

依個先係真正嘅BE WATER
放開咗一切嘅執著
為咗目的可以做任何可行嘅嘢

你講得好mean 不過係事實
我覺得班傻人都算犧牲得有價值

講事實一陣又話失敗撚
總有有班人係要呃自己靜靜地贏

其實大家係無睇曬定點？
明明後半先係重點

證明你地無了解過歷史 或者只係放負5毛
台灣人足足爭取左30年先等到美國幫手

30年後

暴動罪坐2次都仲未到

台灣爭取民主用左幾多年你知唔知?

Cant agger more

香港同台灣個情況完全冇得比
台灣人可以慢慢等時機 佢哋個對手只係中華民國政權
中華民國政權去咗台灣後根本遲早要本地化
香港面對嘅困難完全係另一個層次

5毛 拉

所以依個就係你投降既原因?

同V for Vendetta ， 入面Natalie Portman 俾V捉入禁室果段同樣道理

拋棄幻想， 以死相搏

係
冇得贏嘅仗你好難叫人打
反正bno又就嚟平權

而家連國際間開戰都有希望，點會無曬希望
武肺係創造左最大希望

大家好，我叫阿明。曾經係一個普普通通既學生哥，只係曾經，而家既我係53847， 坐係赤柱監獄 64號倉，六月中個某日既夜晚將我戴咗嚟呢道...

入咗嚟既生活好枯噪，每日除咗睇其他手足寄過嚟既信，就係坐係度思考人生。

我曾經懊悔過，絕望個、但係最終一一釋懷。

我懊悔，係因為無得再同心愛既人享天倫之樂、後悔自己操得唔夠多既體能，總之後悔好多野啦。但係我唯獨無後悔自己個晚在場，我唔會怪當晚太少人，始終每一個人都有自己的人生、自己的牽掛。雖然大家唔係相伴左右，但係我深信總有人會睇住直播，默默流吓男兒淚。

我都絕望個，擔心自己會唔會做condom、 擔心身邊既人有事、擔心自己出咗嚟之後，香港變得物是人非。我每日都睇住其他手足既信，睇住言論自由的逐步打壓，望住被捕既人數不斷增加。我個心真係好痛，亦痛恨自己既無能為力，係入面幫唔到手。

失敗，個個人都驚，我都唔例外。但係我更加唔想睇住一個又一個手足被人啦，用將來既十年八年換一個飛蛾撲火。用個啲時間嚟進修，增加話事權先係最重要。亦都係光復香港既最有效方法。

我知道今次唔出，將來會有更大既打壓。 但係常言都，信念不死。就一定會刀槍不入，雖然黃絲地下化係一件好心痛概事， 但係係預見到我地將來既生存空間會俾人不斷打壓。咁我寧願將一切地下化，起碼我可以保存火種

做人，最緊要信，相信自己唔係唯一，相信自己係未來的洪流可以堅定本心。
信念不死，定必刀槍不入。

(故事純粹虛構)

我覺得「屌後生出嚟搞事」，都係香港人
但去到更嚴重，會侵害香港民族利益嘅程度，例如：支持黑警濫捕、虐打，支持共產黨溝淡香港人，呢啲就已經唔係香港人

但我認為香港民族嘅定義係會隨住唔同社會脈絡而演變
今日香港人處處受壓迫，自然建立出一種好強嘅保護意識，抵禦敵人
第朝有日，香港獨立建國後，國體已成，有實然主權後，
係行「共融」，即係可以有更大嘅包容度，去容納更多唔同光譜嘅人（例如：共產主義、無政府主義），定係行「歸化」，即係要求國民認同香港係自由市場，保持競爭力之類嘅價值觀，就係後話。

全部香港都係廢人, 咁耐都只係黑警發洩工具

點對得住犧牲左嘅手足

有玉石俱焚既勇氣 又何需怕敗仗

香港無，香港人有，移民

我係話絕望所以不顧一切，唔係話絕望所以放棄

同意
部分香港人質素絕對係高

唔好意思借個位入嚟幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

我唔撚認㗎
鬼叫我係呢個時代出世
革命係義務嚟

香港同支那個實力真係太懸殊
玉石俱焚?
焚撚到人哋啲咩呀?

係啊，革命係義務
但唔係因爲有希望先做
我純粹提出另一個可能性：絕望唔一定衰，可以坦誠面對

所以選功能組別=自打嘴巴 根本就係笑話 成身潔癖點樣打中共呀?
貪官要奸 清官就要更加奸

Well said

少數唔認同gay巴嘅post

Buy你呀巴打

漏咗打
第一次寫文
求樓主點評

令到新加坡接收晒香港既金融市場就搞掂
唔洗自已郁手既 幫香港既敵人毀滅香港就得

質素高既香港移民係外國社會一兩代後點都會融入外國社會
一黎香港文化呢十年以黎已走向衰老，對香港移民既下一代都再無咩同化能力
二黎高質港人走晒，香港呢個地頭比中共食得更快，數十年黎當香港都不復存，批“移民”就算自覺香港人，都只係等待絕種族群

直接出啦！

調返轉，香港人不斷投放希望，換嚟嘅就係更大嘅失望、否定同沮喪

「結果」可以因為好多因素而受影響
用poly嚟做例子，打之前大家都話死守，又話poly係制高點，而且交通四通八達，之後好多手足都犧牲咗，大家就開始做勝利球迷，「一早叫咗唔好守poly」，完全否定晒當初嘅信念同努力

信念上，當日中大俾狗侵襲，大家都受到道德感召，覺得點都唔可以俾狗攻入校園
努力上，入面投放咗幾多精銳勇武小隊？準備咗幾多粒魔法同狗死拚？

偏執於結果嘅最大後果，就係永遠活喺poly嘅陰影之下，唔會再敢好似中大咁「死守」，流於形式而變得僵硬

錯
香港仲有唯一希望
就係仲有我地堅持住
如果我地都唔堅持就真係絕望

毀滅咗香港唔代表敵人會死
支那死幾億人都唔會動搖到中共政權
動搖唔到政權嘅話 喺我眼中即係焚唔到人

咁寧願香港死
最美的風景是人

黃圈一開頭搞 個個都絕望架
而家咪又係搞得起 d藍色小店開始做唔住
而告急黃店好多都可以起死回生
證明失敗主義的確係cancer
仲有你期望絕望左既人會點 負能量只會令人越退越後

無錯
呢個post標題講得唔好
應該係客觀條件上我地好絕望
但我地勝在人多 團結（希望係）

唔好侮辱新疆啦，你班賤種萬份之一都唔及人地

我覺得係期望同失望嘅反差

因為絕望係無期望，自然無左負擔咩都肯試，即使失敗都無所謂，因為心裡已經打左底，但如果出現左好嘅效果出左黎，就係“驚喜”。

因為希望所以有期望，會朝住某方向做覺得有好結果，然後抱住期望心態，最後結果如果有好大落差，自然會感到灰心氣餒。

手足們一定要記住，我地嘅必勝金句
兄弟爬山，各自努力
不割蓆，不篤灰，不分化

都冇人講831

客觀條件上絕望
咁自自然然就會有無力感

即係仲賣緊贖罪券嘅天主教？

樓主我buy你嫁
但唔好流於絕望希望文字遊戲之爭
佢意思就係大家每發現一條新戰線就all in
All in完收左皮又頹
其實呢度好矛盾，你唔all in, 係咪即係我地唔駛日日chur文宣，日日鬥黃呢？係咪選輸左又下屆再黎過呢？
民氣個問題咪就係到底佢係咪消耗品
不過呢啲時候真係香港獨立唯一出路
抗爭意志都有圍繞一個主軸，依家我地算係比當前既形勢帶住走，A唔啱就反A, B順眼就反B
咁最終我地想要啲咩先？

香港獨立 唯一出路
獨立唔係一個實際目的，而係一股意志

仲有不鬥黃呀

咁又係，不如重建一個新香港仲好

唔會，送中條例針對大人物機會大好多，我最值錢就係我層樓，最鐘意就係我隻狗同我老婆，捉一個大人物至少係我100倍
一般市民剩係擺你落BLACK LIST 你已經乜都唔使做

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

就算冇曬希望 大家都過唔返以前個種港豬生活 拉

尼采

酒神明知道宇宙是荒謬、苦難、無意義的，只是在不斷創造和毀滅的循環中，但當處於酒神狀態時，一個人認清生命的荒謬、自己的渺小，卻仍然投入「醉狂」 (Rausch)的狀態，熱愛生命，把握當下自身的存在，參與宇宙間的創造與破壞，最終便能和自己、他人，甚至整個宇宙和解，重新融合在一起。

廢話
好慘又點姐
係唔係唔打落去先

失敗主義
拉

咪話咗擁抱絕望，但係正因爲咁先可以不顧一切打落去
個個都唔睇內文屈毛
世界級

明明有波蘭這個reference, 人類總要重複 同樣的錯誤

事實上香港人係功利同現實
覺得冇贏面就會放棄
你呢種講法唔太適用喺香港人

政治活動本來就係靠希望黎推動,絕望只會失去動力

樓主我明阿
我記得6月果陣明明大家都知道係打緊冇勝算既仗
就因為明知都要去做先可貴
先有各有各做出現
如果話為贏而做 不如話為良心 為啖氣
即係就算宜家即刻話一國一制 我都唔會轉去食藍店
我既行動係基於我想

大家勤力啲健身操體能，鍛鍊體魄。
可以嘅話努力習武，學防身術。(當然唔係宜家，武肺呀大佬)

日日堅持嘅話，我哋先唔會驚班警甴共匪，再親手送佢哋上斷頭台。

所以話香港人無心理準備做好真攬炒。

因為香港人絕望只會帶嚟放棄抗爭，而唔係放棄舒適生活享受去無事不可為。呢個就係理想同現實，樓主想法同香港人做法嘅分別。

仲有好多人相信和理非果一套，「而家咁係你哋想要嘅未來咩？」 事實係根本，就唔到我哋揀，如其遲早變差，不如儘快差到極致不過大家始終傾向相信放棄爭取，享受做港豬，咁樣一定比前者舒服

-o-o 輸民意㗎，走啦。

同共產主義一樣，忽視咗人性必然嘅軟弱。

樓主早洞悉先機 唯茫茫大眾仍執迷不悟

太理想化，完全脫離現實

所以點解要先變資本主義社會才能再行共產主義，不能跳步驟

咁。。。係放棄嘅理由？

啱嘅，唔應該有希望先去做
今日係31號

其實係～～ 有能力不如努力d移民去 英美澳加

如果唔係為下一代 去台灣都ok

平平地 又唔洗英文

就係呢啲放負post

明你講咩, 但個標題要改過

支那國際信用已清零，我完全覺得香港人成功的機會已經係歷無前例咁高

支那真心玩完，得閒睇下支那微博，望下有幾多人發幾句聲就消失左

就係因為無曬希望
所以先臨死都叫下
冇咩願望將來會點. 但係既然NOTHING TO LOSE, 點解唔搏下
冇野衰得過依家

支那係咁代表啲咩?

正解

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

喺我心目中
香港人已經贏左

打緊仗嘅時候
你覺得一個將軍會同班士兵講冇希望
大家要認清事實 我地已經輸晒
咁樣就可以破釜沉舟令佢地贏
定係同班士兵宣布我方報捷 重挫敵軍
會令班兵士氣大增再贏
如果靠絕望去生存嘅我相信全世界好多國家都唔會存在

無希望同無期望唔完全相同。

好似一樣嘢，三成機會成功，你fail 咗都會sad.

呢個唔係在於希望，而係唔認清失敗嘅可能性。9成成功率嘅嘢都可以失敗。

要相信香港民族不證自明，就算失敗都只係為後人 lay the ground works.咁樣嘅堅持會合理啲。

世界開始出現幾十年未出現過嘅變局，難言冇希望喎

大家必須認清一個事實：要真正光復香港，唯一出路係借支爆之機獨立。
雖然大家話支爆講咗十年都未爆，但從近來武漢肺炎以及貿易戰嚟睇，我相信唔使好快，5年之內，必定支爆。
我哋真正要做嘅係：組織力量，待支爆之日以立憲會議及臨時政府之名接收香港政府，避免到時鄧炳強連同駐港匪軍割據實施獨裁統治。
革命並唔係一朝一夕嘅事。梁天琦講過：孫文由公車上書到武昌起義，用咗15年時間先成功。假如革命黨人喺黃花岡起義失敗過後就放棄，仲會有後來嘅武昌起義咩？
當認清歷史大局之後，我覺得香港革命前途一片光明！

但係內文又錯唔哂
唔識審時度勢呃自己嬴緊死得仲慘

唔通你覺得喺制度入面抗爭有機會成功？

我細細個就聽過支爆呢個名

一向都想移民澳洲

快咖啦，呢排新聞係咁報話支那恢復供銷社，距離全面計劃經濟不遠了
前幾年邊有啲咁嘅嘢啫

脆弱的力量

你瞓咗幾多年先無聽過「遍地開花」「深耕細作」唔知耕撚咗去邊嘅故事？

唔好啊手足

快撚到 我今年30歲都未爆

而家佢都叫有得走/走到個d好快d走

歷史有教育意義

唔走就死梗

愚公移山

又失敗主義

又販賣不存在的希望，浪漫主義

我覺得香港得返2條路
中國愚民化 or 真革命
軍權之下，一係服從，一係反抗

承認失敗都唔可以好似大陸班豬閪咁
無哂自由都可以呃到自己覺得無問題
好似猶太人咁大家 share 一個共同願望
一代傳一代
總有一日願望會成真

重想外判俾下一代去受?
咁你同班廢老有咩分別

咁祝我哋呢浸人好運，
可以響我哋未收皮之前光復香港吧

光復? 不了喇
你地要玩投票 今次唔得又要等四年 四年唔得又四年
我唔撚等你地搞喇
我移民走佬喇 起馬快過4年

其實一開始期望太高
你要推翻港共其實等於推翻支共
邊有可能一年半載會搞得掂
就算台灣民主咗咁耐都未敢正式台獨
親中反中仲係4:6

樓主不撚知所謂，寫咁L多廢話。食屎啦你。
輸乜都可以，只有心態不輸。
二戰時，倫敦被炸到溶溶爛爛，係唔係絕望呀？英國佬有無認輸呀？DLLM。你含撚啦～放負閪。

我同一齊行街既朋友都覺得香港係有番希望喎
有個甚至延遲左移民計劃 想睇定d先

《酒神的抗爭》入面有講到點樣調節憤怒嘅情緒，用嚟達到最大嘅抗爭效果，即係做憤怒嘅主人，而唔係因為有手足傷亡上咗報紙，睇到好嬲先做多啲嘢，然後過一排又忘記呢種憤怒。要主動控制憤怒，令到憤怒伴隨住你，驅使你長遠地抗爭，而同時唔會畀一時三刻嘅憤怒控制自己，唔係會做錯事。個人覺得呢種憤怒可以避免我地受絕望困擾，因為當你嬲嘅時候，就只會諗住點樣用唔同方法對付你嘅敵人，而唔係諗絕唔絕望。

本書有講到我地可以點樣避免灰鳩，灰鳩嘅樓主可以不妨睇吓。btw加油。

唔好再自欺欺人 睇清楚現實啦 現實就係由一開始一國兩制就係假 香港議會制度嘅設定 就係唔俾香港人有真民主 現實就係你用係民主國家嘅抗爭方式 係香港係唔會work 黃絲嘅民意 對中共港共政權係垃圾嚟㗎咋 同樣地 法治一早死咗啦 用法治思維去睇香港呢個軍政府就係一個笑話

就算冇希望都唔可以絕望

Agger

人生無幾多年咁磨

唔撚好再比隻希望水尻人落疊出去送頭喇求下你地

我十年前已經不斷叫人快撚d走.....
如果唔係我老婆唔肯走，我都會走。香港都痴撚線....